美媒：台灣病例少 歸因記取SARS經驗及早防疫

美媒：台灣病例少 歸因記取SARS經驗及早防疫
「美國之音」（VOA）網站報導，當亞洲數國的2019年冠狀病毒疾病（COVID-19）病例急速增加之際，台灣的病例卻相對很少，很可能是台灣從SARS記取經驗，且政府很早就正視問題採取防疫措施。

▲2003年台灣爆發SARS。（圖／資料照）

這篇名為「鄰國通報成百上千起冠狀病毒病例，台灣為何僅有42例？」的報導提到，日本、中國及韓國是疫情最嚴重的幾個國家，但鄰近這些國家的台灣，到4日為止卻只有42個確診病例。

文章指出，在台北，幾乎每個公共建築都提供消毒洗劑；很多學校要求任何入內者接受體溫量測；衛生福利部疾病管制署每天宣布最新疫情消息；政府從2月就開始配給口罩的購買數量，防止群眾因恐慌而搶購。

台灣民意基金會董事長游盈隆說：「由於兩岸關係密切，武漢肺炎爆發時，許多人原本以為台灣這次免不了會很慘，但隨著情勢趨於明朗，結果台灣沒那麼慘，事實上，比起世界上其他國家，台灣表現最好。」

中國民眾最早於去年12月間流傳這種新型病毒的消息時，台灣的政府就已注意到，疾管署於12月31日起，就針對所有從疫情最先爆發的湖北省武漢市往台灣的直飛班機執行登機檢疫。

民主進步黨籍立法委員羅致政認為，相較於其他亞洲地區，台灣官員限制從中國來的航班，採取了更加主動的措施。

報導還提到，台灣行動迅速，是因為經歷過2003年的嚴重急性呼吸道症候群（SARS），當年這場來自中國的傳染病，在台灣奪走73條人命。

因為人同政府智力正常 唔信共產黨

唔賴共就無事囉

根本全世界今次防疫既學習榜樣應該係台灣但一野比仆街支共同世衞矮化

如果係奶共力架會點講台灣

呢個係民選總統既即時回報
選條韓國魚,台灣可能變成日本咁

仲叫台灣唔好講武漢肺炎跟佢地

冇港共政權阻頭阻勢，香港都做到
香港人已經有晒防護意識，係個仆街政府乜都唔做

係因為唔撚相信中國

韓國魚緊係變韓國啦

台灣今次仲唔食住個勢
另起爐灶推翻WHO
以後好難再有同樣機會

唔信共產黨的結果

其實香港人都好撚勁架....係政府廢撚到仆街咋

最佳防疫=咪撚信支共

台灣2020年突然變身世界第一國家

聽黃世澤講德國政府都禁口罩輸出, 同收購曬啲口罩, 同台灣做嘅一樣

另外台灣短時間內已經整到有60條生產線

韓國魚當選變日本魚

政苦唔敢講，但打過台服lol既都知台仔智商

中國民眾最早於去年12月間流傳這種新型病毒的消息時，台灣的政府就已注意到，疾管署於12月31日起，就針對所有從疫情最先爆發的湖北省武漢市往台灣的直飛班機執行登機檢疫。

反應好快

Taiwan number 1

因為台灣唔係WHO會員囉

咁講真
有班智力正常高嘅上到位
用到專業知識極速做到正確決定
教到lead到唔係咁叻嘅人應該點做
大部分冇咁叻嘅人都肯照住做嘅話
已經好唔同

唔當你想成個國家嘅人iq average 130咩
冇可能㗎

台灣到而家仲係44宗
比起澳洲佛系抗疫真係世界一流國家

最緊要係唔撚信共產黨
高iq都冇用 因為港澳台太撚明共產黨玩法先明佢信唔撚過信自己仲好
西方仲大把柒頭未比支那撚過唔知痛

2月頭去過台北，桃園機場裡面你嘅視線範圍內一定有酒精/乾手洗可以用

小英總統

垂範亞洲

澳門先係最高質

你真係覺得自己同台灣人玩緊 或 肯定唔係bot?

係因為唔信大陸

不得不認台灣今次真係吊打晒全球 好想做台灣人選總統

除咗矮化係蝗語之外我無嘢補充

贏在唔信支那

台灣又唔係世衛成員
洗咩聽佢地講先

因為唔信WHO

韓國魚即刻屌蔡英文限運口罩同封關
真係高下立見

其實應該煲大件事 突顯世衛既奶共白痴 同唔係世衛入面既台灣成功例子 乘勢開一個新組織 有公信力好多

不過我知都係鳩嗡下架啫

美國都吹奏台灣

好在係小英做緊總統，如果韓🇰🇷🐟做緊肯定死撚緊

蝴蝶效應，一條港女出軌，救左成個台灣

但美國自己就

邊個奶共，邊個就大鑊

一條米青虫救佐台灣一命

TaiwAN no. 1!

因為台灣知道共產黨一定講大話

但台灣仲有好多奶共韓粉藍底會話政府差
咁鍾意中國點解唔去中國住呢？
個啲黃安撚樣含中國含到雪雪聲又返台灣睇醫生
屌佢老母（不過而家提議呢啲仆街加價健保費）

台灣抗疫成功係因為有CDC+冇入CHO
老老豆豆到左而家唔知入黎做咩

成員國交錢比你運作就作假report呃人，衰過寶藥黨

其實台灣總統就職日期係5月20，而家仲係上屆2016大選結果既任期。

當然一月大炒韓國輸，農曆新年抗疫就可以做到上下一心，果班腦殘藍營抗疫玩拖後腳都可以wfc。

加佢老母咩直接revoke班柒頭嘅護照咪得囉

講今次抗疫
吹奏得台灣
就好難避得開同澳門比較

宜家"一國兩制"就係畀澳門搞返起個朵

其實人口比例澳門其實差唔多
同埋佢哋又係唔驗就冇 而且疑似即刻送中

但德國肥婆唔想暫停申根
係點收無收口罩d 人都仲係周圍走